港台：中美高層戰略對話第二場會議結束 首場會議充滿火藥味

中美在阿拉斯加的高層戰略對話第二場會議結束，中共中央政治局委員楊潔篪與國務委員兼外長王毅率領的中方代表團，返回下榻酒店，並會在當地星期五舉行第三場會議。

雙方的首場會議充滿火藥味。美國國務卿布林肯說，中方在新疆、香港、台灣的行徑、對美國的網絡攻擊，以及經濟脅迫美國盟國，每一項都威脅用以維持全球穩定以規則為本的秩序，並非只是內部事務，美方有義務提出這些議題。

楊潔篪反駁說，絕大部分國家不承認美國的價值就是國際價值，不承認美國講的就是國際輿論，美國有美國式的民主，中國有中國式的民主，美國在人權等方面存在很多問題，應該管好自己的事，不應對中國的人權與民主說三道四，堅決反對美方干涉中國內政，美國無資格居高臨下與中國說話。王毅就說，美國在對話舉行前，再就香港問題實施制裁，不是正常待客之道，如果美方想以此增強優勢，完全是打錯算盤。

報道指，楊潔篪發言15分鐘。有美國官員聲稱，雙方原本同意每人開場發言兩分鐘，認為中方代表似乎有意譁眾取寵，公開做騷，違反禮節。中方官員指美方在開場白部分嚴重超時，並對中國內外政策無理攻擊指責，挑起爭端，並非待客之道，亦不符合外交禮儀。